\subsection{Problemstellung}
    Gegeben sei einen Wettersensor in einem abgelegenen Teil der
    westlichen Sahara, welche eine Leistungsaufnahme zwischen 1W und
    2W besitzt. Wie kann eine solche Anlage kostengünstig und relativ
    wartungsfrei betrieben werden?
    \\\\
    Die Antowrt ist natürlich die starke Sonnenenergie der Region
    auszunutzen, eine Solareinrichtung von geringer Größe kann über
    den Tag genug Sonnenenergie sammeln um sowohl den Wettersensor zu
    versorgen als auch eine Batterie zur Überbrückung der Nacht auf zu
    laden.
    \\\\
    Um die dauerhafte Reliabilität des Wettersensors zu gewährleisten
    müssen zu jedem Zeitpunkt also 2W an Leistung zur verfügungstehen.

\subsection{Theorie}
    Eine photovaoltaische Zelle wandelt eingehende Leistung \( P_e \)
    mit einem Wirkungsgrad \( \eta \) in ausgehende Leistung \( P_a \)
    um, die eingehende Leistung ist eine Funktion von eingehender
    Bestrahlungsstärke, also Sonnenlesitung pro Bestrahlungsfläche
    \( E_e = [\frac{P_s}{A_s}] \) auf die Fläche \( A \) der
    photovltaischen Zelle.
        \[ f(P_e) = P_a = \eta P_e \]
    Dabei ist die eingehende Leistung
        \[ P_e = E_e \cdot A\]
    woraus folgt dass
        \[ P_a = \eta \cdot E \cdot A \]
    Von den gegebenen Größen sind sowohl die Sonnenenergie, da diese
    vom Standort des Sensors abhängig ist, als auch die ausgehende
    Lesitung, welche dem maximalen Verbrauch des Sensors entspricht,
    nicht sonderlich beeinflussbar. Es folgt also das für eine
    ausreichende Leistungsabgabe der Zelle die Fläche oder der
    Wirkungsgrad verändert werden müssen.
    \\\\
    Der Wirkungsgrad \( \eta \) einer photovoltaischen Zelle wird zur
    Laborbedingungen getestet, das bedeutet \( T_{STC} = 25 \)°C
    Umgebungstemperatur, \( 1 \frac{kW}{m^2} \) Bestrahlungs-stärke und
    1.5 spektraler Distibution \cite{Wiki_SolarEfficiency}.
    \\\\
    In der Sahara beträgt die durschnittliche Temperatur am Tag rund
    30°C, die Bestrahlungsstärke rund \( 2 \frac{kW}{m^2} \) bis
    \( 2.5 \frac{kW}{m^2} \) und die durschnittliche tägliche Sonnenzeit
    rund 9 Stunden (Sonnenstand höher als 30°) \cite{Wiki_SolarAfrica,
    DateTimeWestSahara}. Der Simplizität halber werden die folgenden
    Berechnungen \( E_e = 2.25 \frac{kW}{m^2} \), eines
    Basiswirkungsgrades von \( \eta_{STC} = 0.15 \) und
    Lesitunstemperaturkoeffizenten \( \gamma = -\frac{0.0043}{K} \)
    aus dem Beispieldatenblatt eines Solarmoduls berechnet.
    \cite{SolarDatasheet}

\subsection{Praxis}
    Da nur etwa ein drittel des Tages die Sonne stark genug scheint
    um den Sensor und die Batterie der Station zu versorgen muss zu
    dieser Zeit genug Restenergie gesammelt werden um die restlichen
    15 Stunden zu überbrücken. Die gesamte benötigte Energie ergibt
    sich aus:
        \[ E_G = P_G \cdot t_G = 48 Wh \]
    woraus sich wiederum ergibt sich die Tagesleistung \( P_T \)
    für die Tageszeit \( t_T = 9h \) ergibt.
        \[ P_T = P_a = \frac{E_G}{t_T} = 5.\overline{3} W \]
    Aus den gegebenen Werten für die westliche Sahara ergeben sich
    die Temperaturdifferenz und der draus resultierende wirkliche
    Wirkungsgrad bei Betriebstemperatur \( T = 30 \degree C\)
        \[ \Delta T = T - T_{STC} = 5 K \]
        \[ \eta = \eta_{STC} + \gamma \Delta T = 0.1285 \]
    Daraus folgt die benötigte Größe \( A \) der photovoltaischen
    Zelle in Abhängigkeit von eingehender Sonnenenergie, tatsächlichem
    Wirkungsgrad und benötigter Ausgangsleistung.
        \[ A = \frac{P_a}{\eta E_e} \approx 0.0184464 m^2 \approx
        184.46 cm^2 \]
    % TODO battery capacity for worst case scenario

\subsection{Konklusion}
    % TODO conclusion, worst case scenario is easiy achievable